「強大未知力量」讓9登山客慘死！ 衣有輻射+手燒傷…死狀「超怪異」

▲佳特洛夫事件事發現場。（圖／翻攝自維基百科）
國際中心／綜合報導
俄羅斯9名登山好手在1959年2月1日時，到蘇聯境內的烏拉爾山脈登山，卻無人生還，雖然當局將9人的遺體都找回來了，但是其中4名成員的遺體遭受嚴重傷害，根據法醫的說法，要造成如此嚴重的傷害需要非常強大的外力，而且死者體內也沒有任何內傷，整起事件疑點重重；而俄國方面更在搜索行動結束的3年後，將該區域徹底封鎖，也讓這起被稱為「佳特洛夫事件」的案件蒙上一層神秘的面紗。
由大學生特加洛夫（Igor Dyatlov）擔任領隊，再加上8名登山好手所組成登山隊，於1959年2月1日時，以烏拉爾山東坡的Kholat Syakh為目的上山，目的是為了獲得3級登山證書，該證書為蘇聯時期頒發的最高難度登山證書。
就在幾個人上山之後，原本預計在2月12日回到營區的他們，卻完完全全失去了消息，當局立即出動搜救人員前往山上進行救援。沒想到當救援人員抵達登山隊駐紮的營地時，看到的卻是一頂從裡頭被割開的帳篷，一旁的雪地上有9個人的腳印，持續了500公尺後消失不見。
當局派人去搜救時發現，登山隊架設在山坡上的營地遭到嚴重損壞，帳棚從裡面被割開，其內雖然滿是個人物品，卻沒看到人的影子，而一旁的雪地裡則留有9雙腳印，最後在營區1.5公里外的一條河邊，找到兩名穿著內衣的死者，另外3名死者也是在附近被找到，從死亡時的姿勢來看，3人似乎嘗試著要返回營地。
剩餘4名成員則是在5月時在融化的雪下面被發現，身上皆受到嚴重的傷害，死因主要為體溫過低，但其中有2人的肋骨斷裂，一人頭骨骨折；這樣奇怪的死法立即引起輿論討論，甚至有人認為這起死亡事件應該歸究於西方間諜活動，或是秘密武器的測試計畫，不過最後蘇聯方面將死因定為「強大的未知力量」。
因為其中幾名登山隊成員的毛衣上，發現了相對較高的輻射量，其他人的手上跟臉上也都有燒傷。另一種理論認為，這個登山隊是被西方間諜殺死的，很有可能是蘇聯的間諜與這些人被安排見面，然後遭受攻擊而死亡。
不過根據一名經驗豐富的登山者的調查，他認為該登山隊在紮營時引發小型雪崩，但是裡面只有領隊有在冬季登山的經驗，為了營救傷者，他將人帶到森林旁的溪流並生火，其他人則打算返回帳篷找尋自己的財物，卻在途中凍死了，原本留在河邊的人試圖用火取暖時，將雙手燒傷。
「佳特洛夫事件」至今已過了60年，但仍然無法確定這9個人的死因，而俄國方面也在近日表示，調查人員考慮到公眾對於這起事件保持的關心，決定要重啟調查，儘管其他機構的相關調查日期已截止，但是檢察機關並非如此，預計在3月10日到20日之間與專家和緊急情況部門員工前往事發現場做調查。

洪7公？

呢段大陸仔做既片,有詳細介紹

呢段野舊時我都睇過又係難解野黎

仲有無其他難解野可以介紹下? (最深刻係有兩條鬼妹係森林失蹤 最後搵返一部數碼相機, 一堆死前影既相(無屍體相) 同埋一d 殘肢)

呢單野我都好有印象
間唔中會上網搵返資料睇下有無咩發現

百慕達三角,印象係個機師見到古代野
有d就飛到去唔見左

係咪會有d 外國網定期update 哩d 奇案既資料?

之前discovery science播過
佢哋係比蘇聯秘密武器測試致死

有中文字幕 解得幾好 當然真相只有果晚既人會知

呢d案係咪永遠都無可能有正確答案出現到

有好多節目講過解釋過啦

點解釋？

LEMMiNO 啲片質素勁高

慢工出細貨

有套戲係講呢件事
有game都係用佢做背景 叫松果體

留名